## Что такое PowerShell?

PowerShell — это кроссплатформенное решение для автоматизации задач, которое включает оболочку командной строки, скриптовый язык и платформу управления конфигурацией. PowerShell поддерживается в Windows, Linux и macOS.

## Windows PowerShell позволяет:

- Менять настройки операционной системы;
- Управлять службами и процессами;
- Настраивать роли и компоненты сервера;
- Устанавливать программное обеспечение;
- Управлять установленным ПО через специальные интерфейсы;
- Встраивать исполняемые компоненты в сторонние программы;
- Создавать сценарии для автоматизации задач администрирования;
- Работать с файловой системой, реестром Windows, хранилищем сертификатов и т.д.

## Как открыть журнал событий в PowerShell?

Ввести команду:

    Get-EventLog -LogName "имя_журнала"(Например System)

## Отличия между cmd и PowerShell

1. Язык сценариев: PowerShell имеет более мощный и гибкий язык сценариев, основанный на объектной модели. Cmd использует более ограниченный и менее функциональный язык.

2. Обработка данных: PowerShell работает с данными в виде объектов, позволяя более удобно манипулировать информацией. Cmd работает с текстовыми строками, что ограничивает возможности обработки данных.

3. Управление системой: PowerShell предоставляет более широкий набор команд и функций для управления системными ресурсами, такими как файлы, службы, реестр и т.д. Cmd имеет ограниченный набор команд для управления системой.

4. Автоматизация и сценарии: PowerShell предоставляет мощные возможности для автоматизации задач и написания сложных сценариев. Cmd предназначен больше для выполнения простых командных операций.

5. Расширяемость: PowerShell обладает возможностью расширения функциональности с помощью модулей. Cmd не поддерживает такую расширяемость.

6. Совместимость: Cmd является стандартным интерфейсом командной строки в Windows и обеспечивает обратную совместимость с предыдущими версиями операционной системы. PowerShell предоставляет больше возможностей, но может не быть полностью совместим с некоторыми старыми сценариями и командами.

7. Переносимость: PowerShell доступен не только на Windows, но и на других платформах, таких как macOS и Linux, что делает его более переносимым, в то время как Cmd доступен только в Windows.
## Какой командой открыть в PowerShell список доступных журналов событий?
Ввести команду:

    Get-Eventlog -list
## Какой командой узнать версию PowerShell?
Ввести команду:

    $PSVersionTable.PSVersion

## Какой командой можно посмотреть содержимое файла?

    Get-Content -Path "путь_к_файлу"

